\documentclass[12pt,oneside,slovak,a4paper]{article}
\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{url} % príkaz \url na formátovanie URL
\usepackage{hyperref} % odkazy v texte budú aktívne (pri niektorých triedach dokumentov spôsobuje posun textu)
\usepackage{longtable} 
\usepackage{cite}
\usepackage{times}
\usepackage[section]{placeins} %nieco ako clear:both v html pred sections
\usepackage{listings} % umožňuje paste kódu \lstset{language=Java} \begin{lstlisting}[frame=single]
\usepackage[dvips,dvipdfm,a4paper,centering,textwidth=14cm,top=4.6cm,headsep=.6cm,footnotesep=1cm,footskip=0.6cm,bottom=3.8cm]{geometry}
%opening
\pagestyle{headings}
\title{nazov}

\author{Michal Kováčik\\[2pt]
	{\small Slovenská technická univerzita v Bratislave}\\
	{\small Fakulta informatiky a informačných technológií}\\
	{\small \texttt{xkovacikm2@gmail.com}}
	}
\date{\small datum}

\begin{document}
\section*{Prepis do predikatovej logiky}
$VlastniPsa(Janko) $
\newline
$\forall x VlastniPsa(x) \Rightarrow Milovnik(x)$
\newline
$\forall x \forall y Milovnik(x) Zviera(y) \Rightarrow \neg Zabija(x,y) $
\newline
$ Zabija(Janko, Micka) \vee Zabija(Misko, Micka) $
\newline
$Macka(Micka)$
\newline
$\forall x Macka(x) \Rightarrow Zviera(x)$
\section*{Prepis do klauzularnej logiky}
$\forall x VlastniPsa(x) \Rightarrow Milovnik(x) \rightarrow \neg VlastniPsa(x) \vee Milovnik(x) $
\newline
$\forall x \forall y Milovnik(x) \wedge Zviera(y) \Rightarrow \neg Zabija(x,y) \rightarrow \neg Milovnik(x) \vee \neg Zviera(y) \vee \neg Zabija(x,y) $
\newline
$VlastniPsa(Janko)$
\newline
$Macka(Micka)$
\newline
$\forall x Macka(x) \Rightarrow Zviera(x) \rightarrow \neg Macka(x) \vee Zviera(x)$
\newline
$Zabija(Janko, Micka) \vee Zabija(Misko, Micka) $
\section*{Rezolvencia}
$VlastniPsa(Janko) + \neg VlastniPsa(x) \vee Milovnik(x) \rightarrow Milovnik(Janko)$
\newline
$Macka(Micka) + \neg Macka(x) \vee Zviera(x) \rightarrow Zviera(Micka)$
\newline
$Milovnik(Janko) + Zviera(Micka) \rightarrow Milovnik(Janko) \wedge Zviera(Micka)$
\newline
$Milovnik(Janko) \wedge Zviera(Micka) + \neg Milovnik(x) \vee \neg Zviera(y) \vee \neg Zabija(x,y) \rightarrow \neg Zabija(Janko, Micka)$
\newline
$\neg Zabija(Janko, Micka) + Zabija(Janko, Micka) \vee Zabija(Misko, Micka) \rightarrow Zabija(Miska, Micka)$
\end{document}